台灣擬修例堵「假投資、真移民」

其實唔洗真係有幾百萬就可以移民
只係不停左手交右手，好多國家都做緊

外媒報道，去年香港社會動盪影響下，香港資金大舉外流，2019年全年赴台灣的投資額創史上新高。為防堵「假投資、真移民」，台灣投審會已在研議調整審查基準，確保資金導入實體經濟。

報道引述當地投審會數據顯示，2018年港資赴台投資申請達874宗，投資額為3.46億美元；2019年全年投資1,553宗，大幅增長77%，投資額6.47億美元，增長87%。投資方案以批發零售及小額投資佔最大宗。

據台灣規定，港澳居民在台投資600萬新台幣(約156萬港元)以上，經當地部門審查通過者，可申請赴台居留證，連續居住滿1年可入籍。在去年香港的社會動盪下，港人赴台居留和定居人數持續增加，2019年人數達7,332人，較2018年增加2,094人。

為避免港資赴台設假公司，防堵「假投資、真移民」，當局已研議調整審查基準，增加投資條件，如創造就業人數、營運實績等，確保讓資金進入當地實體經濟活動中。

相較外商在台投資1,500萬新台幣開設公司，並提供5位當地人士工作機會滿3年，才能取得台灣居留證，港澳商在台投資條件似乎相對寬鬆。當地部門指，最初出發點是希望吸引港澳商赴台投資經濟；但近年注意到有香港資金流入房地產市場，而在當地設立的公司並未實際運作，故將會加快研議調整相關規定。

事實上，鑑於台灣的移民入門相對低，語言和生活習慣都較相近，近年成為港人移民的熱門地點。既然如今台灣擬收緊相關規定，有興趣移民台灣的港人，亦要把握時間，在落閘前加緊進程。

投資移民跟本係有bug
個個支那人都係咁樣洗黑錢

推

舊聞
【踢出境】加國逾800中國富人 涉移民欺詐面臨遣返

華商收近百萬賣假職位助中國人移民 加國已展開調查

澳門

假聘用？假投資？
移民制度疑被濫用 廉署轟貿促局「形式審查」

如果台灣收緊港澳居民投資移民門檻
例如將個額提升至同外國人一樣丶創造就業條件等

根本唔會有人去

咁咪唔好去囉

買日本又唔保值

選完即刻封關 CONDOMED

坦白講 我覺得佢係有咁樣嘅傾向
以前台灣政府有幾可對香港係用一個咁進取嘅手段

同埋台灣人好鍾意成日話「香港嘅人依然係被迫留在匪區」（有人話呢個係歷史遺留落嚟嘅問題）
所以先衍生出佢對港澳居民投資移民上係相對地寬鬆過外國人

但似乎而家台灣政府唔再用呢一種歷史觀及同理心嘅角度去看待香港人